https|:|/|/|www|.|blognone|.|com|/|node|/|7745515|:|1103|/|02|/|16|Nikon| |ฉาว|อีก| |หลัง|ถูก|กล่าวหา|ว่า|นำ|รูป|ที่|ถ่าย|ด้วย|กล้อง| |Canon| |มา|ใช้|โฆษณา| |แถม|ยัง|ไม่|ขอ|อนุญาต|https|:|/|/|www|.|blognone|.|com|/|sites|/|default|/|files|/|imagecache|/|news|-|thumbnail|/|category|_|pictures|/|nikon|.|pngCanon|
Intellectual| |Property|
Nikon|
Photography|
BlackMiracle|
ความ|วัว|ยัง|ไม่|ทัน|หาย| |ความ|ควาย|ก็|เข้า|มา|แทรก|กัน|อีก|สำหรับ| |Nikon| |ที่|ก่อนหน้านี้|มี|ข่าว|ฉาว|ว่า|ให้|รางวัล|แก่|ช่างภาพ|ที่|ตัดต่อ|รูป|มา|ส่ง| |คราวนี้|เป็น|เรื่อง|ที่|ถือ|ว่า|ใหญ่|ทีเดียว|สำหรับ|วงการ|ถ่าย|รูป|ครับ|
ใน|วงการ|ถ่าย|รูป|มี|งาน| |Photokina| |ซึ่ง|เป็น|งาน|แสดง|เทคโนโลยี|การ|ถ่าย|ภาพ|ที่|ใหญ่|ที่สุด|ของ|โลก| |มี|ผู้ผลิต|กล้อง|และ|อุปกรณ์|มา|ออกงาน|กัน|มากมาย| |ย้อน|กลับ|ไป|เมื่อ|เดือน|กันยายน|ปี| |2014| |มี|เพื่อน|ของ|ผู้เขียนบท|ความ|ต้นทาง|สังเกต|เห็นภาพ|บน|เว็บไซต์|ของ| |Nikon| |ที่|ใช้|โฆษณา|บูธ|ของ|ตน|ใน|งาน| |Photokina| |ที่|กำลังจะ|จัด|ขึ้น|ว่า|มัน|แปลกๆ|
ภาพ|โป|ร|โม|ทบูธ| |Nikon| |ใน|งาน| |Photokina| |ทั้ง|บน|เว็บไซต์|และ|ทวิตเตอร์|
ภาพ|แรก|เป็น|ภาพ|ที่|ถ่าย|จาก|ดาดฟ้า|ตึก|ลง|มา|พื้น|ถนน| |ถ่าย|โดย|ช่างภาพ| |Ronnie| |Yip| |ซึ่ง|เขา|ใช้|กล้อง| |Canon| |อีก|ทั้ง|ภาพ|นี้|ก็|ไม่|เคย|อนุญาต|ให้|ใคร|เอา|ไป|จัดแสดง|หรือ|โป|ร|โม|ท|อะไร|ทั้งสิ้น|
ภาพถ่าย|โดย| |Ronnie| |Yip|
ภาพ|โป|ร|โม|ทบูธ| |สังเกต|รูป|ที่|พื้น|
ภาพ|ที่|สอง|ยังคง|เป็น|ภาพถ่าย|จาก|ดาดฟ้า|ตึก| |โดย|ผู้เขียน|ต้นทาง|บอก|ว่า|ดู|คล้าย|กับ|ภาพ|ที่|เขา|เคย|ถ่าย|ไว้|มาก| |(|เขา|ก็|ใช้|กล้อง| |Canon|)| |แต่|ตรง|นั้น|เป็น|จุด|ที่|เขา|ไป|ถ่าย|กับ|กลุ่ม|เพื่อน|ช่างภาพ|ที่|รู้จัก|กัน|หมด|ทุกคน| |และ|ไม่|มี|ใคร|ใน|กลุ่ม|เคย|อนุญาต|ให้|ใช้|รูป|เช่นกัน|
พวกเขา|เลย|รอ|ให้|ถึง|วัน|งาน|จริง|เพื่อ|จะ|ตาม|ไป|ดู|ว่า|มี|การ|ใช้|รูป|ดังกล่าว|ใน|บูธ|หรือ|ไม่| |เมื่อ|ไป|ถึง|ป|รา|กฎ|ว่า|ไม่|ได้|ใช้| |หลังจาก|นั้น|ใน|วันที่| |9| |ธันวาคม| |2014| |เขา|ก็|ส่ง|อี|เมล|ไป|ยัง| |Nikon| |เพื่อ|ขอ|คำอธิบาย|ว่า|เกิด|อะไร|ขึ้น| |โดย| |Nikon| |ตอบ|กลับ|มา|วันที่| |16| |ธันวาคม| |ว่า|จะ|สอบสวน|เหตุการณ์|ที่|เกิด|ขึ้น|และ|จะแจ้ง|ผล|ให้|ทราบ| |แต่|ก็|ไม่|เคย|มี|อี|เมล|อะไร|ตอบ|กลับ|มา|อีก|เลย| |แม้|ผู้เขียน|ต้นทาง|จะ|ส่ง|อี|เมล|ไป|ติดตาม|ถึง|สอง|ครั้ง|ใน|วันที่| |9| |มกราคม| |และ| |17| |เมษายน| |2015| |ก็ตาม|
ผู้เขียน|บอก|ว่า|พวกเขา|เจอ|เหตุการณ์|การ|นำ|รูป|ไป|ใช้|โดย|ไม่|ได้|รับ|อนุญาต|มา|เยอะ| |และ|ก็|เคลียร์|กัน|ได้|ด้วย|ดี|เสมอ|มา| |แต่|คราวนี้|เป็น|ถึง| |Nikon| |พวกเขา|จึง|คาดหวัง|ว่า|จะ|มี|คำอธิบาย|ดีๆ| |กลับ|มา| |ผู้เขียน|เสริม|ตอน|ท้าย|ว่า|พวกเขา|เกือบ|ลืม|เรื่อง|นี้|ไป|แล้ว| |แต่|พอ|มี|เหตุการณ์|ให้|รางวัล|ช่างภาพ|ตัดต่อ|รูป|มา|ส่ง|จึง|นึก|ขึ้น|ได้|ว่า| |Nikon| |ยัง|ไม่|เคย|ให้|คำอธิบาย|หรือ|ขอโทษ|ใดๆ| |กลับ|มา|เลย| |และ|อยาก|รื้อฟื้น|เหตุการณ์|นี้|อีก|ครั้ง|
ที่มา|ข่าว|และ|ภาพ|ทั้งหมด| |-| |PetaPixel|


https//www.blognone.com/node/77455151103/02/16Nikonฉาวกล่าวหานำรูปถ่ายกล้องCanonใช้โฆษณาแถมอนุญาตhttps//www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/nikon.pngCanon
IntellectualProperty
Nikon
Photography
BlackMiracleวัวทันหายควายแทรกสำหรับNikonก่อนหน้านี้ข่าวฉาวรางวัลแก่ช่างภาพตัดต่อรูปคราวนี้เรื่องถือใหญ่ทีเดียวสำหรับวงการถ่ายรูปครับวงการถ่ายรูปงานPhotokinaงานแสดงเทคโนโลยีถ่ายภาพใหญ่โลกผู้ผลิตกล้องอุปกรณ์ออกงานมากมายย้อนกลับเดือนกันยายนปี2014เพื่อนผู้เขียนบทต้นทางสังเกตเห็นภาพบนเว็บไซต์Nikonใช้โฆษณาบูธตนงานPhotokinaกำลังจะมันแปลกๆ
ภาพโปโมทบูธNikonงานPhotokinaบนเว็บไซต์ทวิตเตอร์
ภาพภาพถ่ายดาดฟ้าตึกพื้นถนนถ่ายช่างภาพRonnieYipใช้กล้องCanonภาพอนุญาตใครเอาจัดแสดงโปโมทั้งสิ้น
ภาพถ่ายRonnieYip
ภาพโปโมทบูธสังเกตรูปพื้น
ภาพสองยังคงภาพถ่ายดาดฟ้าตึกผู้เขียนต้นทางบอกดูคล้ายภาพถ่าย(ใช้กล้องCanon)ตรงจุดถ่ายกลุ่มเพื่อนช่างภาพรู้จักหมดทุกคนใครกลุ่มอนุญาตใช้รูปเช่นกัน
พวกเขารองานจริงดูใช้รูปดังกล่าวบูธกฎใช้วันที่9ธันวาคม2014เมลNikonคำอธิบายเกิดNikonตอบกลับวันที่16ธันวาคมสอบสวนเหตุการณ์เกิดจะแจ้งทราบเมลตอบกลับแม้ผู้เขียนต้นทางเมลติดตามสองวันที่9มกราคม17เมษายน2015ก็ตาม
ผู้เขียนบอกพวกเขาเจอเหตุการณ์นำรูปใช้อนุญาตเยอะเคลียร์เสมอคราวนี้Nikonพวกเขาคาดหวังคำอธิบายดีๆกลับผู้เขียนเสริมตอนท้ายพวกเขาเกือบลืมเรื่องพอเหตุการณ์รางวัลช่างภาพตัดต่อรูปนึกNikonคำอธิบายขอโทษใดๆกลับรื้อฟื้นเหตุการณ์
ที่มาข่าวภาพทั้งหมด-PetaPixel